請各位捐錢畀旺角義士

Hong Kong Cultural and Political Forum 文政網 Sep9

《香港命運共同體》We Stand as One ( Scroll down for English)
本網頁一直十分關注在囚抗爭者。多個月前已協助梁天琦先生在海外多間大學及向國會議員講述香港政治犯等問題。當一個「在囚抗爭者支援基金」選擇性地幫助某一部份人士，而將弱勢及被邊緣化的旺角素人義士學生拒於門外。本網頁義不容辭，先於海外籌得十萬港元支援在囚旺角抗爭者。希望大家嚮應。
大家可用以下方法，捐款至《星火同盟》:

1. 本土民主前線「旺角義士籌款」link :

2. PayPal account: indihongkong@gmail.com

3. 入銀行戶口：滙豐銀行 198-513343-292 Kwong * * K

( 本網頁中文水平極低。全文以英文為準）
In March, Edward Leung 梁天琦travelled overseas to tell the story of Hong Kong and we became concerned about the Mongkok protestors who have been sentenced to 3 years jail term. HKCPForum launched the Hong Kong Freedom Project in May to create worldwide awareness of political repression in Hong Kong by organizing seminar tours and meetings with politicians in the UK, US and Canada. We are committed to uniting people to express solidarity with the young protesters who are Hong Kong’s political prisoners.

On August 20, there was a call for a protest in HK against the prison sentences and for unity among opposition groups. Localists mobilized their supporters and students which helped bring out tens of thousands of people and massively increased foreign media coverage. A total of HKD2.5 million in donations was collected. The Imprisoned Activists Support Fund was founded to handle this money and now targets to raise a total of HKD4 Million to help jailed protestors. However, it is limited to a select group of 16 prisoners. Other jailed protestors including Mongkok protesters who were jailed for over 3 years term are excluded.

HKCPForum will lead a campaign to raise fund to support the excluded Mongkok protesters to show our solidarity and commitment to help the weak in society.

‘We are all intertwined with the destiny of Hong Kong. Whoever is purged, so am I. Whoever suffer, so do I. So I pledge to oppose the suppression and speak for all the prisoners. ' Edward Leung.

We will first donate HKD100,000. For all of you who want do donate to Mongkok jailed protestors, please donate to 《Spark Alliance》 via

1. Hong Kong Indigenous link:

2. PayPal account: indihongkong@gmail.com

3. Account: HSBC 198-513343-292 Kwong * * K

邊個唔捐就係五毛

佢地最需要既係錢
打官司
失業緩助

少少無拘

如果關愛座捐十萬我就捐100，佢捐100萬我就捐1000

對犧牲左自己前途既義士黎講
錢永遠都唔會夠

奶共咪認囉

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

共產黨是仆街冚家鏟
完畢

2016年農曆新年旺角騷亂

2016年農曆新年旺角騷亂，亦稱旺角衝突、旺角事件、旺角大衝突[10]、旺角暴亂[11]、魚蛋革命[12][13][14]、魚蛋騷亂[15][16]、旺角大起義[17]等，是一場在2016年2月8日（農曆正月初一）晚上至2月9日早上於香港旺角發生的警民衝突事件。

政府方面表示，事件的起因是食物環境衛生署（食環署）於新年巡邏期間被圍堵、辱罵及衝擊，需要警方協助[18][19]；而有不少報導指起因是食環署因為取締新年出現的無牌熟食小販，與在場人士發生衝突，因而向警方求助[1][8]。起初只有小規模衝突，後來警隊移來高台準備實施人群管制時，人群開始堵塞馬路並與警方發生推撞。警方之後動用胡椒噴霧及警棍驅散人群，而示威者開始使用木板、磚頭、火種、玻璃瓶、垃圾桶等雜物襲擊警方，並縱火焚燒雜物阻擋警察推進，有記者被示威者襲擊，有觀點將示威者和警察分別稱呼為「暴徒」和「黑警」[20][21][22][23]。有警員為保護同袍，兩度向天鳴槍示警，並擎槍指向示威者[24][25][26]，更激發示威者更大的對抗，衝突升級。事件造成警員、記者和示威者等多人受傷，數十名示威者被警方拘捕。最高峰時有700多名示威者結集[27]，逾2,000塊地磚被撬[27]。事件到2月9日早上八時後人群逐漸散去才落幕。香港中聯辦、香港特區政府、建制派將本次事件定性為暴亂，而香港民主派則意見不一，但偏向譴責政府和警察造成是次事件發生。香港法院亦將本次事件定性為暴動，多位參與行動的示威者被判暴動罪成，部分被判囚，部分正候判。

香港本地主流傳媒，包括偏向香港民主派的《蘋果日報》[28][29]、now新聞台[30]、有線新聞[31]、香港電台[32]、商業電台[33]、亞視新聞[34]、《信報》[35]、《香港經濟日報》[36]等以「旺角騷亂」稱呼；《明報》[37]對此以「旺角暴力衝突」稱呼；而親建制派傳媒包括無綫新聞[38]、《星島日報》[39]、《文匯報》[40]及東方報業集團[41]則以「旺角暴亂」稱呼，南華早報稱之為「Mong Kok Mob Violence」（群眾／暴民暴力）[42]，外國媒體則稱以「Fishball Revolution」（魚蛋革命）[12][13][43][44][45][14]或「Fishball Riot」（魚蛋暴動）[14][46][47]作標題報道。香港特區政府則定性事件是一場「暴亂」。[48][49]香港法院亦將事件判定為「暴動」：2016年3月16日，法官沈小民裁決指，根據《公安條例》第19條，如任何參與非法集結的人破壞社會安寧，該集結即屬於暴動。該晚已有暴力行為出現，已破壞社會安寧，不用等到有人受傷才算暴動。[50]

有評論認為，2014年雨傘運動的失敗導致開始有人和組織主張使用武力達到訴求，承接「雨傘革命」出現「魚蛋革命」[66][67][68][69][70][71]。

2014年雨傘革命期間，有示威者和途人[72][73]被香港警方以警棍、長盾陣和戰術打至流血，亦有報導指責期間有警察協助和放走襲擊示威市民和路人的黑社會人員[74][75][76][77]，有警察群捉拿單獨示威者至暗角毆打[78][79]，往後對此反感的人士以「黑警」一詞稱呼香港警察[80][81][82]。

經歷過雨傘運動，暴力手法愈來愈被一些組織和個人參與者接受[83][84]，有團體主張要：「有勇氣，不退縮，遇暴力無理對待要還擊，勇武抗爭，以武制暴」[85][86][87]。

召集

2016年2月8日晩上前，本土民主前線、時任學民思潮成員周庭、社運人士劉小麗等人分別透過Facebook等社交網站呼籲民眾晚上至旺角一帶捍衞旺角夜市[88][89]或惠顧小販[90]。高峰期約有超過300名市民在場[91]。

集會 編輯
2016年2月8日（農曆正月初一）晚上9時，約有10名本土民主前線成員抵達現場，以黑布蒙面護送被食環署驅趕至後巷的小販重回大街擺賣。[92]

晚上10時左右，10多檔無牌熟食小販於朗豪坊對開的砵蘭街擺檔，報導指食環署人員到場執法驅趕，引起在場聲援小販的本土民主前線成員及大批市民不滿[93]，又有數十人以粗口對在朗豪坊外站崗的食環署職員指罵，例如大罵他們趕走小販，更有人用懷疑載有滾油及明火煮食工具的熟食檔木頭車撞向食環署職員，基於人身和公眾安全理由，食環署職員要求警方介入協助。[18][94]又有多名身穿寫有「本土民主前線」外套，帶上口罩的男子在場聲援小販，並一度與警方對峙。[95]其後，政府發表聲明指小販管理隊當時只執行一般巡邏工作，沒有對任何在場小販作出警告、拘控或掃蕩[96]。

混亂期間，一部計程車駛入現場，不慎撞到一名路過的黃姓老伯腳部，引發在場人士起鬨，人群此時又湧出馬路，阻止肇事計程車離開，馬路一度擠滿行人，有計程車塞在路上，無法前行。警方恐有人對該計程車作出破壞，於是築成人牆將計程車圍起，阻擋在場人士靠近。[97]之後，有至少3輛警車抵達現場，市民一見警察下車，立即大聲指罵警察和説粗口，又反拍在場拍攝示威者容貌的警察。其後，警方以「交通意外」為由，欲協助計程車駛離現場。由於市民認為警方應拘捕撞倒老伯的司機，而非用警力護送他離開，故群情洶湧。至晚上10時25分，警方拉起封鎖線及舉起黃旗警告市民不得越過，在場不少市民高呼「黑警」。後來，本土民主前線發言人黃台仰及其組織成員提出若警察答允向砵蘭街方向退後，便會開路讓計程車離開。最後警員退後，計程車亦順利離開，警察亦暫時撤後防線。[92]

晚上10時40分，社運人士小麗和「腸粉大王」新哥移師到砵蘭街KFC對開擺檔，並有10多人排隊光顧。[92]

晚上11時半，在旺角朗豪坊對開的街頭夜市，警方突然推出鐵梯，在場支持小販擺賣的市民即時起鬨。雙方對峙期間，警方展示三面紅旗，警告人群「停止衝撃，否則使用武力」。[98]

無指明

晚上約11時45分，警察施放胡椒噴霧和揮動警棍，多人「中椒」，當中包括警察、記者和政界人士，如學民思潮成員周庭和社民連內務副主席黃浩銘[98]，其中又有一名外國記者「中椒」，並不斷大喊「F**k police!」。[99]有本土民主前線成員其後立即拉出原本放在朗豪坊花槽外的大型花盤至街道上，自製「封鎖線」；其間亦有人把泥土擲向警員。[98]混亂期間，又有售賣串燒的小販檔口被推跌，當中燒串燒用的炭和爐具跌在地上，一度冒煙著火，在場市民連忙撲救。[98]

晚上接近翌日（2016年2月9日）十二時，警方部署高台，準備實施人群管制措施，期間有人起鬨，情況混亂。警員一度施放胡椒噴霧[95]、揮動警棍，警方隨後展示紅色警告旗號，配戴裝備的警員到前線支援，有人向警員投擲雜物，警員揮舞警棍驅散聚集人群。雙方在砵蘭街馬路對峙。本土派人士亦手持自製盾牌及長棍，有人向警員擲雜物，警員警告在場人士散去，而同為本土民主前線成員的立法會新界東補選候選人梁天琦則宣稱這是選舉遊行，拒絕離開，並衝擊警方防線，其間又有示威者由寫著食用油的罐倒了一些液體在地下。警方指三人涉嫌襲警被捕，並有三名警員受傷。[5]

事後，黃台仰憶述：「晚上10時的交通意外現場情況轉趨穩定，在11時多有警民關係科警員向他稱警方不會有行動，接近12時，警方突然在毫無預兆下，手持盾牌及胡椒噴霧自山東街方向進入，推跌甚至踩踏市民。」，明報記者向警方查詢，警方指沒有補充。[100]

凌晨12時27分，本土民主前線在facebook專頁宣稱決定運用新界東地方選區補選候選人梁天琦之競選權力，即時於旺角夜市舉行選舉遊行，並聲稱遊行人士少於30人，無需向政府申請，又呼籲請民眾隨即前往旺角支援。 [101]其後大批人士集結在砵蘭街馬路上，一度造成交通擠塞。[102]

凌晨0時31分，警察仍在朗豪坊對出馬路上戒備，多檔小販檔繼續營業。多名市民一度高呼「黑警」及「梁振英下台」。又有市民表示：「食下野都要俾你打，香港真悲哀」（吃一下東西都要被你打，香港真悲哀）。[103]

凌晨1時45分，有人群衝向防暴警員，雙方發生衝突，有人向警員投擲雜物，警員動用武力將人群驅散，雙方當時仍然對峙，警方將防線由山東街向亞皆老街推進，前進至約100米，至朗豪坊對開，警員在路中築起盾牌。[97]

凌晨1時59分，示威者於朗豪坊H&M外放置垃圾桶路障，交通受阻。[104]

捐你老母

衝突升級

凌晨2時02分，一名交通警員拔出佩槍指向空中，向空中開槍，圖鳴槍警告示威者。

凌晨2時，雙方衝突升級。警方的防線逐漸向亞皆老街方向推進，其間多次施放胡椒噴霧，多名示威者被推倒，混亂中有人受傷[93]，有示威者試圖突破警方防線，將垃圾筒及雜物拖出亞皆老街，場面混亂，其後有人以垃圾桶及卡板在亞皆老街及上海街交界築起路障[93]，稍後有人報稱被計程車輾傷腳，交通警員處理期間，現場有警員突然遭示威者襲擊，增援的警員亦被人包圍推撞，一名示威者與警員糾纏間同時倒地，示威者向警員投擲雜物及垃圾桶[93]，其間有人持木板襲擊警員，警員倒地受傷。混亂中警員揮動警棍還擊，其後有交通警察在同袍受襲後，在亞皆老街及上海街交界處，拔出佩槍指向人群，並對空開出兩槍，鳴槍警告持械的示威者勿再衝擊[105][106]。其後，有示威者指罵開槍警員，又有多名激動人士持木板衝向開槍警員。混亂中，交通警員再次向對空開槍，警察鳴槍示警後，轉用槍指著企圖襲警人士。示威者的情緒在開槍後更為失控，向警方投擲更大型、更危險的雜物，街邊的垃圾桶、小巴站路牌、卡板等[107]，開槍警員在情況稍為受控後將槍頭指向地[94]，後將手槍插回槍袋，由他的同袍護送離開現場，而受傷警員隨後被送上救護車[97]。另外，本土民主前線發言人兼新界東地區補選候選人梁天琦在亞皆老街及上海街交界被捕，他被警員帶上警車後，車內的燈突然熄掉[108]。

凌晨2時30分，大批增援警員趕到現場，將示威者驅散。人群情緒又失控，有人在馬路中堆放雜物放火，冒出濃煙，在快富街與砵蘭街交界及彌敦道與奶路臣街交界，均出現焚燒雜物事件，分別由消防員及警員救熄[97]。

凌晨2時40分，市民佔領彌敦道與亞皆老街交界十字路口，彌敦道南行三線全線封閉[109]，

凌晨2時45分，在彌敦道有警員從後追打一名市民，導致他頭破血流[110]。

凌晨3時，亞皆老街與彌敦道交界一帶交通停頓，大批示威者與警員發生衝突[97]。凌晨03時01分，有群眾在彌敦道的恆生銀行外投擲垃圾桶，又有人被警察追打頭部，有人被打至頭破血流。警察一度分別在旺角工業貿易署大樓及亞皆老街近匯豐銀行拉起封鎖線，不准市民走出馬路。當時彌敦道北行線已恢復通車，南行線繼續封閉，呼籲車輛往旺角道方向離開[111]。

凌晨約3時30分，消防車曾經企圖駛進被縱火的位置以進行灌救，但遭在場人士阻止[112][94]。部分人曾向保護消防人員的警務人員投擲磚頭。消防處方共調派消防人員136人次和消防車27架次到現場進行滅火，期間未有消防人員受傷[113]。

凌晨約3時40分，示威者向警察投擲磚頭及玻璃樽，警員以長盾及警棍驅趕示威者，並多次施放胡椒噴霧[114]。

凌晨約3時45分，明報記者登上一輛雙層巴士上層拍攝，期間有警員登車驅趕記者下車。當明報記者按警員指示離開巴士時，剛出車門便被現場警員用盾牌制服按地，隨即遭警棍毆打後腦及被腳踢。明報記者當時有配戴記者證，同時高聲表明身分，但警員沒有立即停止，反而仍毆打記者一會才肯放開，造成記者頭部受傷。[115]

衝突擴散

在旺角彌敦道，有防暴警察將磚頭擲回示威者[116]。

凌晨5時半，西洋菜南街近山東街一帶出現火頭

凌晨4時許，大批警員到場增援，但示威者情緒更激動，並開始採取遊擊戰，在山東街、豉油街、西洋菜南街、奶路臣街等橫街小巷焚燒雜物，街頭處處是烈焰濃煙[93]，而西洋菜南街近山東街一帶，出現最少5處火頭[97]，示威者在路中焚燒膠袋、發泡膠紙皮等物品，現場冒出猛烈火焰，黑煙升至數層樓高，警員不易清除這種路障，警方的推進受阻。[117]每當警方欲將示威者由山東街推向西洋菜南街時[97]，示威者即掟磚阻擋，混亂中，有警員中磚倒地，[97]其間亦有警員掟磚還擊，但有落單的警員被激進示威者圍毆，需由同袍救出。此時由於警察人數不足，警員節節敗退，被迫退守彌敦道。

另外，又有一名香港電台記者在西洋菜南街採訪時，一名青年人向他投擲石磚，記者手上器材損毀。他見狀追趕該名青年，追逐過程中記者跌倒，但捉緊青年的腳不讓他離開，此時出現數名人士上前分隔兩人，並質問記者所屬。當記者回應自己是香港電台的記者後，他們宣稱這是一場誤會，並保護青年離開。[118]

凌晨4時15分，多處地方發生警民衝突，有警員遭示烕者包圍攻擊，現場有十多人包圍多名警員，並拋擲雜物及持木棍襲擊警員，有身穿便裝男子倒地後再遭人圍毆，而一邊則有警員採取行動，將多名示烕者制服拘捕。同時，示威者又從地面掘磚頭及拆鐵欄作武器。[97]

凌晨5時，彌敦道近登打士街，一部警車遭示威者投擲硬物毀壞，警車輕微損毀，車上警員隨即下車喝止。其後警員迅速到場，示烕者即四散逃去。[97]另外，又有一名無綫電視攝影師被襲受傷，該名攝影師指當時有示威者包圍他阻撓拍攝，混亂中有蒙面男子向他投擲硬物，並用破玻璃樽刺向他。他防禦期間手部受傷，自行走上救護車進行治理。[118]

凌晨5時15分，港鐵宣布受公眾活動影響，旺角站暫時關閉，荃灣綫及觀塘綫的列車不停該站。[119]

凌晨5時16分，有消防車加裝鐵絲網。[120]

凌晨5時25分，彌敦道再起衝突，警員則在山東街附近進行部署。[97]

凌晨5時45分，警方發出通告「就當時在旺角彌敦道一帶發生混亂及衝突的情況，並有群眾不斷挑釁警方，警方呼籲公眾人士保持克制，聽從警方指示，盡快離開現場」。[97]奶路臣街有雜物燒著，火勢猛烈。其後消防亦戒備。[121]

凌晨5時50分，消防員在彌敦道及豉油街交界開喉救火，遭示威者掟磚頭攻擊。[97]

清場

臨近黎明，戴上防毒面具的香港防暴警察攻入內街驅散示威者

早上6時許，示威者在旺角花園街與豉油街交界焚燒雜物

臨近黎明，旺角衝突仍未結束。清晨時份，約50名速龍小隊聯同多名全列裝備防暴警掩至旺角增援[93]。

早上6時，速龍小隊進入西洋菜南街進行清場，示威者與警方衝突，一度企圖縱火焚燒計程車。[97]

另外，有示威者在豉油街與花園街交界焚燒雜物，之後有最少數十人沿豉油街自東向西前往西洋菜南街，邊走邊向前方投擲磚頭。當他們到達西洋菜南街口時，約10名速龍小隊警員在福泰大廈地下制服一人在地上，示威者見狀向他們投擲磚頭，並以粗言辱罵。期間，當中一名戴頭盔的速龍小隊警員持警棍獨自衝向對面人行道，隨即淹沒在人潮中。該警員遭示威者包圍，數名示威者將他由人行道帶出馬路，並不斷拳打警員的頭部，有人高呼「打佢老母」（打他老媽）後，警員遭按在地上，示威者一湧而上腳踢警員。其他警員見狀增援，有人高呼「走呀！」，示威者即向通菜街方向逃走，趕到現場的警員即攙扶遭圍毆的警員。[122]

早上6時許，在花園街與豉油街交界，數名帶口罩的示威者燒車，而帶口罩的示威者一開始是燒垃圾跟垃圾桶，之後看到附近有一輛計程車，就對著油缸來燒，情況混亂，可能發生爆炸。事發後大批警員趕至現場，但未有立刻上前制服，雙方對峙大約10分鐘，便有市民拿起磚頭及燃燒中的物件擲向警方。警方隨即展開追捕，而該批帶上口罩的市民，則向新寶戲院方向四散。計程車焚燒其間，廣華醫院後門亦有人焚燒雜物，但火勢很快被控制。[123]

早上6時25分，示威者在旺角豉油街一帶焚燒雜物，令整條街濃煙密布，現場又有多處火頭。[97]到6時30分，速龍小隊推進至山東街與豉油街交界，沿途遭到示威者投擲磚塊，附近街頭出現多處火頭。警方在豉油街與通菜街與示威者對峙。[97]另外，又有一名有線電視攝影師在西洋菜南街與豉油街交界疑似被石磚流彈打中，頭部受傷倒地。[118]

至早上7時，示威者仍未散去，豉油街仍有火頭，濃煙沖天。[97]有目擊者表示有人焚燒一輛停於花園街與豉油街交界的計程車油缸[124]。

早上7時10分，警方在豉油街作出警告，準備清場。[97]不久，警方包圍附近街頭，衝出拘捕多名示威者。[97]與此同時，消防員趕至灌救。

早上7時40分，示威者一度在現場追逐，有人更焚燬垃圾桶，街頭仍有火頭。[97]

早上8時，旺角街道上四處有縱火痕跡[125]，又有兩批示威者分別集結在洗衣街與山東街，與及洗衣街與亞皆老街，與警員對峙。[97]8時10分，速龍小隊將人群推到快富街與洗衣街交界，當時結集的人眾不多。警方亦要求示威者及網媒記者離開旺角。而山東街與亞皆老街一段洗衣街封閉。[97]

係,反五毛list的確有人覺得煩

屌你老母樓主入去回應qr code問題啦 駁唔到依加又潛水呀？

你講依啲冇用.

不如講下有啲個案去申請法援, 法援派咗個以前當差嘅大狀俾佢, 然後話冇得打叫佢認罪嘅故事啦.

有無話點支援

嘛貼咗戶口NO囉

邊道有source

有source開個post都得

發夢夢見, 唔會有source架.

推

不了

___________________________
個人簽名

yo

thx

關兄捐左未？

On9, 成班抵死

捐你老母 成班廢青

樓主終於露底

捐錢比武漢琦環遊世界宣揚港毒

These guys are convicted criminals, not "protestors" !

資源問題

唔差在講多次
魚革 = 戇鳩

捐左一舊
魚蛋冇實質用途都當花生錢捐

用英文做打手人工係咪高過五毛?

protestor都可以係criminal架
英文唔錯。但邏輯fail

都唔係既。大家日後抗爭底線都低左
政治犯有左案底下次抗爭就冇咁多顧忌
但我覺得佢地犧牲左, 我要幫佢地

旺角騷亂案 法官拒召開槍警作供 稱或不利被告
立場報道2017/10/9 — 13:54

AAA
2016年大年初一晚上，有交通警向天開槍示警。（TVB新聞截圖）
2016年大年初一晚上，有交通警向天開槍示警。（TVB新聞截圖）
去年年初的旺角騷亂案，其中涉案9名被告在西九龍裁判法院續審。不認罪的第七被告鄧敬宗早前欲傳召當日開槍的警員黃慶威作供，法庭今日以黃的作供不會與本案有任何相關性，因此無法呈堂為由，決定禁止傳召黃為辯方證人。

代表第七被告鄧敬宗的辯方大律師稱，上週五收到當晚開槍警員黃慶威的信件，表示不願意被傳召為辯方證人。黃在信件中指，他在事件中並沒有與被告或相關人等有接觸或關係。辯方大律師指，法庭在考慮是否根據《刑事訴訟條例》撤銷有關證人傳票時，須要考慮是否信納證人將不能提供任何關鍵性的供詞或文件。辯方大律師認為，黃警員的供詞將與本案中「自衛」的議題有關，希望法庭容許傳召黃慶威作供。

控方回應指，在一般情況下，控方極少也不可能基於證人的供詞沒有相關性而反對辯方傳召證人，但控方認為是次情況特殊，相信黃不能為本案提供相關(relevant) 及可呈堂(admissible) 的證供。

旺角魚蛋革命事件 梁天琦被加控襲警罪 作者：熱血編輯部 (Xabi) 08-07-2017 267 0 0 去年發生在農曆新年的魚蛋革命，本土民主前線梁天琦等人被控多項暴動罪，他們今日（8月7日）到高等法院進行預審。梁天琦透露，他被加控襲警罪。 梁天琦等人今日到高院，就所涉案件進行預審，梁天琦在旺角事件上被控兩項參與暴動罪，以及一項煽動暴動罪。而案件已排期至2018年1月15日開審，據知案件有第二次預審，將在今年10月14日進行。 梁天琦見傳媒時承認，今日預審時，再被加控襲警罪。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2017

五毛果然排隊打卡

一講到錢個個就收晒皮
支那人劣根性 自私自利 怕事 懦弱
學乜人講民主 快撚d賺錢移民算鳩數啦

啲義士打警案就爭取到香港獨立？

有無方法捐現金?

增加管治成本呀五毛

pm佢地問下

笑死 增加咗幾多啊？ 咁依家啲警察見到你地咪要騰曬雞？

警察受傷。被打。公眾形象差左。士氣差左。政府施政有顧忌。呢啲咪成本囉柒頭

旺角義士以武抗警的啟示

BY 盧馬高 • 2 年 AGO

對於任何事件，如果不認識它的過去，便很難客觀地理解現在所發生的事情到底代表甚麼意義。

旺角騷亂一役，坊間討論的熱點，離不開示威者打破近年「和理非非」表達訴求的行徑，選擇拾起地上的磚頭或使用硬物，向警察還撃。暴力，當然沒有任何藉口，但且慢，我們要追究原因，不可以因為懶於思考而立即跳過這步驟，進去討論非黑即白兩極化的結論。

從單一事件角度出發，如果689政府和上兩屆董、曾政府一樣，「隻眼開隻眼閉」容許無牌小販在農曆新年假期期間營業，或是「特事特辦」，例如制定相應政策，用一個比較寬鬆的尺度發放臨時熟食牌照給予小販營業三天，這次警民衝突，是不是可以避免？

從歷史角度出發，689政府治港數年，天怒人怨，民不聊生，惡行有如恆河沙數，實是罄竹難書，現略舉一二：揮金如土，硬推閹民大白象工程、政治酬庸，用人唯親、官員醜聞纏身，誠信破產、收緊港人言論自由，強推網絡23條、帶頭破壞法治，放棄起訴涉嫌貪污的前廉政專員湯顯明及冷處理暗角七警圍毆曾健超事件等等……面對政府不斷倒行逆施，眼見再沒有任何合法的途徑改變現況，香港人只會滿懷憤懣。所謂窮鼠嚙狸，物極必反，日積月累的鬱結，終於在今年年初二凌晨警民肢體衝突，示威者以武力形式爆發出來。

是次旺角以武抗警的示威人士，當然難免有極少數是為了洩憤，但大部份人是為了表達一個清晰立場 – 到現場聲援孤立無助的小販。他們有充分的道德勇氣促使自己不顧安危，付諸行動。單單是這個舉措，便值得令反對他們的人深思。大年初二，公眾假期，有太多東西可以做，示威者和你我一樣，其實可以選擇留在家中安睡。

如果說，向警察還手是不應該的，應該服膺非暴力抗爭，以道德力量爭取大眾支持。那麼，示威者便任由警察打傷，可是拳腳警棍無眼，萬一警察殺得興起，錯手打死了示威者，示威者的未亡人到法庭去告警察殺人罪，便是一個最好的結局？

說到非暴力抗爭，不少人喜歡祭出馬丁‧路德‧金作為例子，鼓吹和平抗爭的黑人維權領袖，馬丁‧路德‧金同時將自己和同路人置身於暴力的籠罩之中。黑人民權運動成功了，他本人卻死於暴力之下。作為一名牧師，馬丁‧路德‧金選擇以耶教基督大愛和平抗爭手段面對美國政府，誓要堅持「我們忍受苦難的能力就會耗盡你們的仇恨」。這份道德力量，是值得祟敬，不容置疑。

回望香港，巿民面對的，不是民選的美國總統，而是689政府，其權力來自極權的中共。面對一個不斷製造仇恨和推動鬥爭的政府，絕大部份沒有耶教信仰背景的香港市民，有義務去無限和平默默忍受這種來自政府的仇恨嗎？

以暴易暴確實解決不了香港刻下的政治困局。但是，當所有合法表達訴求的途徑已經失效，誰人有資格硬要其他人貫徹馬丁‧路德‧金那套耶教理念的和平不合作運動，做一個受苦的基督？

對於聲稱要和平抗爭的人，我膽敢問你們一句：面對這個不仁不義不得人心689政府，你們口說的「和平抗爭」，是那些具體行動，去阻止政府行惡？叫口號嗎？還是靜坐、遊行和絶食？

不如乾脆承認，大家都只是坐以待斃，連拒絕交稅的勇氣也沒有！

魚蛋革命9名男子涉暴動罪 官裁定表證成立本周五再審 作者：熱血編輯部 (小夜) 10-04-2017 146 0 0 2016年大年初一在旺角發生魚蛋革命，案中9名涉案男子被控暴動罪等罪名，案件今日（10月4日）於西九龍法院續審，9名被告均被裁定表證成立，本周五（10月6日）再審。 本案原有11名被告，其中一名男被告已經認罪，另一名女被告李倩怡則棄保潛逃，11人被控14項控罪，分別為10項暴動、2項襲警、1項襲擊致造成身體傷害及1項刑事毀壞罪。 法官在庭上裁定9名被告表證成立，並裁定多名被告有爭議的警誡供詞等，接納為控方證物。據悉，當中一名被告將傳召當晚曾開槍的警員黃慶威。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2017

捐你老母咩
係個討論區駁人都駁唔撚掂

駁你老母閪咩,成班爭住做狗呢d奇景好少見架麻

無得扣稅，不了

援

講到尾咪又係錢
年年遊行
目的都係要捐錢
真係可以玩到2047年

唔夠講就狗

請指教下搞政治唔使用錢嘅方法.

我畀錢你，你入去坐返幾年好唔好？

（請廣傳）
五毛/假膠一律統稱支那人

假膠唔係五毛，但就做緊五毛一樣嘅事，以前大事大非面前絕對唔會玩嘢，但宜家佢地咩時候都仲扮鬼扮馬，搞到分唔清邊個打邊個，佢地已經走火入魔，所以喺以後逢見假膠請一律認作五毛處理

由於支那人再次泛濫，現列出部分人渣名錄，比大家留意返相關人渣，如有遺漏希望大家增補，對抗支那人一齊努力

最新名錄(定期更新)：
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
RedBaron #85163
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
熱血藍絲 #48442
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894
霸道駒 #94824
龍骨 #102096
一鋪過
LIKLN+ #50616（新痕結衣）
遊戲王愛好者
7plus256 #97814
jukerbb
書面語達人 #77788
Master2017 #76117
臺灣獨立 #20241
183cm #35420
高級青頭仔
天才小釣手 #3454
河本鬼茂 #63909
D_Wade #57705
潮文急口令 #38820
fin-de-siecle #43308
光之練金術師 #41351
哥是個傳說 #98232（小童群益會會員）
大家都是中國人 #113921
連登首席榮譽5毛 #48442
本來無一物2 #124087
擅長hehe的朋友 #54270
D10S #10199
Persona5 #121771
農奴 #53172
生物角落 #55990
返六日唔撚易 #55
A_Milik #30768
十卜Ching #37733
波台清泉一世 #965
路斯基bb #37604
2和b #5549
中國大飢荒 #128921
奸奸奸漢奸 #110286
廢青隨風飄 #138106
莫雷拉（拉馬）#102132
種花生的農夫 #52856
圖走網世界 #65128
章魚大丸子 #131526
拜仁慕尼黑 #54183 (Clannad)
霸王別雞 #81005
Pogba #1289
N_Bendtner #38189
慈恩大師 #122536
柳豔(焰兒) #32583
低級公務員 #124899
蘭貴坊USB #120847
兄弟會 #68081
羅蘭嵐 #4526
解除封鎖
朝九晚十奴隸 #61748
羅拔利雲度夫斯基 #85819
奶波魔 #10692
腥港鎮150新血 #8009
群雄割具 #9284
爱国畜生
靜啦柒頭 #12900
沈振盈 #102198
交你老母稅 #51920
卐_NSDAP_卐 #36035
魂°初弒 #20890
劉度 #15647
沙洛文．卡勞#3806
Olivier_豬腦 #36497
平井桃🇯🇵 #6061
冰輪丸 #116530 (宮脇咲良心少女)
畀少少時間我#40855
大曼徹斯特 #73109 (EkuEku)
屎急大笨象 #33481
玩命魔女一世 #44603 (小磁怪)
stevefan1999 #122576
藝高人蛋大 #127272
人見人愛 #103127
明眼人 #7840
群龍共舞 #51129
最強翼衛摸西先 #2169
Colinky #90370
Romanov #132038
阿古路 #5649

叧加不正常人類list:
蔣介石（翻生） #2436

部分已加入編號，另外編號後面嘅括號代表別名或者舊名，有啲可能已經改咗名，大家要提防list入面嘅人，希望有更多巴絲補充

如有寃枉，請大家多多指正，本人有錯即改！

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：
1. 三色貓
2. 法國佬巫斯義
3. 群龍共舞
4. 優美開始
5. JR
6. RedBaron
7. Gladiclus
8. D_Wade
9. dewi
10. newlife
11. bbchu
12. 十卜Ching
13. 侵B
14. 吾系甘開心牙
15. 返六日唔撚易
16. 毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

對住啲五毛假膠唔駛太認真

社運目的係搵食

黃g峰坐一坐，光環可以保到他做議員到2047
呢2個月抵呀

五毛都推post幫手叫大家捐錢

點解我喺波台開抽水po，你就話我係五毛呀？我第六次問啦

五毛言論有分咩台架咩？

捐左 101蚊

收起嗰一蚊幫你冚家做吉儀

狂賀。第四隻五毛。法國佬巫斯義被bam

但有落單的警員被激進示威者圍毆，需由同袍救出

用支拿寶比ok？

個勿字放錯位呀五毛狗

捐你老母臭閪？

原來係搵食

唔使勞煩五毛去捐
我知你地窮先做五毛啫

都無人會捐啦
當連登係搵食工具

無論係義士犧牲自己抗爭
定係其他人捐款畀義士
都係義舉
個義字
啲幫中國做打手賺陰質錢既五毛
係永遠都唔會明

為義士捐，唔係為其他人

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

留名 叫埋女友捐

少少無拘
義舉嚟

搵食過主啦

我幫義士搵食
你隻五毛就幫自己搵食

收皮啦
破壞社會仲自我感覺良好
你地真係冇得救了

政府先係破壞社會既元兇

自地做既行為同暴民一樣
咁不喜歡政府咁你地走啦
不要留係香港

捐？捐到夠錢上車好唔好

參加社運大學最終目的都係錢
就係要做到立法會議員

咁唔鍾意啲抗爭者咪畀香港獨立囉

用下個腦
打官司唔使錢?

你地泛民個個大佬都係律師黎

我地?
戇鳩仔五毛
泛民割撚咗蓆呀屌你老母

五毛侵B係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

就嚟幫襯你隻五毛老母都要曬receipt交代

又係你地班講毒人士整到政府要立23條
屌你老母啦講毒人士

你以為你係邊個呀垃圾五毛
做過乜都要曬?
唔怪得你
唔窮都唔使做五毛

on9五毛
23條2003年已經話想立啦
嗰陣都未有本土思潮
熟下香港歷史先好嚟柒啦

你地最開心啦
整到政府要立23條

邊撚到見到有人縮呀on9五毛?
打稻草人?

見唔到縮都唔代表見到好多人既
以為講反話有說服力啲呀五毛?

另外。甘你老母系你老母
而家5p都做得五毛呀？

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

成個連登有0.1%的人捐都fat fat啦

次次都話要幫義士
到最後 有邊次唔係只係用黎幫自己友
無野做 都可以出國 租樓 出入的士
之前幾次籌錢
究竟用撚左去邊

五毛侵b係咪做五毛窮到呢啲錢都要眼紅?

五毛講兩句

北京日前驚傳幼兒園虐童事件，幼童被教師強灌不明藥物或打針，甚至涉及駭人聽聞的集體性侵兒童事件，震驚全國。警方介入調查，並要求一切報道必須跟隨北京權威部門口徑。涉事幼兒園母公司是在美國上市的幼兒教育集團「紅黃藍教育」（RYB Education），其大股東孟亮，不但擁香港身份證、報住西貢清水灣獨立屋，而且更在香港擔任10公司的董事。外界亦傳出孟亮與中央政法委前書記孟建柱有親戚關係，甚至傳是他的兒子。去年11月，孟建柱與時任海南省委書記羅保銘曾到紅黃藍海南國際幼兒園視察。

捐錢畀呢班廢青嘅死全家

少少地捐左十幻蚊

點呀五毛

五毛岩瀨健三